《填詞驅魔人》

識得填詞，係我一直以嚟對自己最引以為傲嘅事。不過望住電話裏面嘅歌單同串流平台上嘅榜單，我好清楚有啲嘢並唔係我可以控制得到。

一次又一次嘅機會，我唔係無嘗試過，只係每次盡力去填嘅詞，當佢變成一首歌之後，往往都係啲紅唔起嘅作品。

呢種無力感令人覺得好難受，好似我嘅不足糟蹋晒作曲人嘅心機一樣，首歌唔紅又會對歌手造成好大影響。

其實我好簡單，做到一首真正意義上嘅代表作唔會拖累到大家就夠，點解我咁都會做唔到呢？

「阿勝，邦爺搵咗你好耐喇，做咩呢幾日唔見你嘅，又試閉關攞靈感？」呢個眼細細嘅女仔係公司嘅秘書阿May。

今日返得嚟公司，我做足心理準備預咗老細實有說話想同我講，所以阿May講嘅嘢我根本無放喺心上，求其講句多謝關心就算。

當我推開老細房門，見到坐喺辦公位度嘅唱片公司老闆肥邦，喺佢面前我客套上就會叫返佢一聲邦爺，但圍內大家都係叫佢肥邦㗎啦。

肥邦之所以會叫肥邦，其實係因為佢嗰副肥嘟嘟嘅身形，行起路上嚟十足隻企鵝咁擺嚟擺去，久而久之大家見佢咁肥就私底下叫佢肥邦，喺公司叫佢邦爺費事佢小器嘛。

好似幾有趣 留名待睇

「勝仔你終於肯上嚟喇？嗱我哋公司係自由，不過咁喎你心入面諗咩唔好以為我唔知先得啦。」肥邦咁樣講，其實我已經約略意會到佢嘅想法。

佢對我嘅作品嗰條容忍嘅界線就快去到極限。心知不妙嘅我只好粒聲唔出，等佢講完晒要講嘅嘢先再作回應。

只係我點都估唔到，佢今次竟然會做到咁絕，畀我一個接近無機會達成嘅要求，喺嗰刻我淨係有兩個諗法：

一，放棄呢間唱片公司，跳槽去另一間。

二，放棄做填詞人，轉行做返個普通嘅打工仔。

或者，第二個諗法會比較適合我，可能我真係唔啱做呢行。

求加速

Thx... 我盡量啦

push

仲有無文

多謝支持

加油 比心機

輕力一推

Lm

至於肥邦嘅要求，其實我係無心情講，因為根本做唔到，而且仲係一件要喺限期之內做到嘅事，就更加無可能。唯一能夠透露嘅係由依家呢刻鐘計起，我作為填詞人嘅身份，只剩低兩個月時間。

六十日嘅時間俾我去做肥邦交帶過嘅事，如果真係要做嘅話我係有能力完成到，問題係信心一旦無咗，夾硬死谷啲嘢出嚟亦唔會有任何意義。

就係咁，喺跟住落嚟嘅日子我開始自暴自棄咩都唔做唔諗，似乎我嘅作詞人生涯都準備進入倒數階段，要開始謀定後路。

又過多一排，距離肥邦畀我嘅死線得返七日時間。

唔想做失業大軍，我決定上網睇吓有咩工係比較啱我。

趴喺床度一邊掃電話一邊食嘢，居然俾我發現到一場招聘會裏面搵緊人去做平面設計。以我創作嘅資質加埋美術上有少少天份，平面設計呢份工應該會幾適合我，既然係咁一於去試試。

「先生，睇嚟你呢方面嘅工作經驗唔係咁夠，不如你返去等消息先？」懷住滿腔熱血見工，最後換嚟設計公司經理一盤冷水照頭淋，我嘅人生到底何去何從？

主角咁慘既

名好有趣 LM個先 轉頭再睇

多謝巴打支持

SBT 不過都係想快入肉 期待樓主發功

吸引到我睇落去

離開招聘會會場先發覺天色已經黑晒，同我灰暗嘅內心簡直襯到絕一絕。

見工失敗令我覺得好迷惘，然後喺條街度漫無目的咁行，我都唔知自己想行去邊，有路咪繼續行囉。不知不覺間我行咗入條巷仔，勢估唔到危機突如其來咁出現！

砰。

「嘩想攞命咩？」一個花盆從天而降，差幾cm就會跌正我個頭度，真係好險。

正當我驚魂未定之際，又有更加奇怪嘅事發生喺我身上。

「係你喇，一定唔會有錯。」有把怪聲喺我耳邊出現，佢究竟係何方神聖……定係我今日真係太攰所以幻聽呢？

正因為咁，我決定唔再嘥時間四圍行，快快趣返屋企沖涼瞓覺休息吓好過。

由於今晚去到好夜大約兩點幾嘅關係，咁啱我嗰區又無通宵巴士想搭地鐵亦過晒鐘，喺無辦法之下只好忍痛飛的返去，仲要過埋海就梗係肉赤，咪當係豪埋呢次囉，還掂搭埋呢次之後，我諗有一排都唔會有得飛的咁富貴。

經過大半粒鐘車程，我終於到埗可以落車。望住個銀包咁就無咗百幾蚊，個心點都有啲惆悵，擔心之後嘅日子要點至生活到。

今晚仲有無文

比d時間我

好 等你

唔會係CCTVB既____的 掛

推 不如聽日先出啦 都咁夜啦

文呢

行入屋苑大堂，見到看更阿叔恰晒眼瞓就無謂嘈醒佢喇，我慢慢咁走去撳𨋢，好好彩部𨋢停正喺地下我完全唔使等就直接入到去裏面。

只係一陣間喺𨋢度發生嘅事，我真係始料不及。

當我撳好自己嘅樓層，而𨋢門亦都閂埋咗之後，恐怖情節隨即上演。我感覺到部𨋢行得好快，速度仲不斷咁上升，升到一個唔係正常嘅程度。

「救命呀！」情急之下，我嘗試撳個警鐘掣，睇吓可唔可以叫保安搵消防過嚟救我。可惜我撳完又撳，始終無人回應。

我逐漸意識到自己捲入咗個控制唔到嘅情況。部𨋢越升越快，快到我好頭暈分唔清現實同虛幻，就喺我將要頂唔順失去知覺嘅時候，呢部失控嘅升降機終於曉停，𨋢門隨之打開。

行出幾步，望見門外嘅世界係一個煙霧瀰漫嘅奇幻天地，亦因為咁視野收窄咗變得睇嘢有啲模糊。

「死喇，呢度邊度嚟㗎，我係咪發緊夢呀？」失驚無神遇到啲咁離奇嘅事，叫人個心好難鎮定落嚟。

再隔幾秒我擰轉頭一睇，原先身後部𨋢已經無咗影！部𨋢無咗，咁我點返去，今次真係瀨嘢！

做咩事

好似入緊肉咁喎

冇人

唔好氣餒

幫你再推下啦 可能有啲無AC既人追緊呢

無端端變成咁，我當堂嚇到坐咗喺地唔識反應，淨係知個身標晒冷汗，仲諗係咪之前有講錯啲咩嘢搞到依家撞邪。

「我等咗你好耐吖，快啲過嚟我呢邊喇。」遠處傳嚟一把聲音，仲有啲熟……咪住先，呢把聲應該係我先前喺街行嗰陣差少少俾個花盆扑中頭之後出現喺耳邊嘅怪聲嚟喎。

好，一於過去睇吓你係咩料。

我沿住傳嚟聲音嘅方向行，好快就搵到個來源，但係同我相遇嘅物體超乎出我固有認知，或者咁樣形容，佢唔係實體，而係一團橙黑相間兼且有眼同口嘅氣。

新呢篇

覺得點

開始有啲奇幻位 唔錯ar

做咗三十幾年人，我從來無想像過咁奇異嘅嘢會發生喺自己身上，面對眼前呢樣我暫且稱為妖氣嘅物體，我的確係會無晒辦法。

如果佢想食咗我，咁我大概會係咁跑囉，跑到無氣之後就無命掛。不過慶幸嘅係我好快知道呢隻嘢對我其實係無敵意。

「由你入去冷巷嗰陣我已經開始觀察你。」聽佢一講，我更加肯定當時把怪聲就係佢！

鍾意就好

好故再推

新讀者

歡迎光臨

兩分鐘
你既長度只可堅持兩分鐘啊 樓主

我平時要返工所以會出得比較慢

加油 樓豬

加油呀

如果有難處
唔求樓主出得快 希望你每日都出啲

問題係我對呢隻嘢仲未放得低戒心，我好想去問佢搞咁多嘢出嚟到底有咩企圖，但我好怯，根本問唔出口。

「經我觀察，你係一個好特別嘅人類，喺你身上散發出一種異於常人嘅體質，能夠對陰間事物有特殊感應。如果你肯同我合作，包你一定有著數。」

「我無興趣，放過我啦。」好地地同我講咩陰間，都唔知乜嘢嚟，我淨係想做個普通人咋嘛。

為咗離開呢度，我啱啱已經好勇敢表明自己嘅意願，不過團妖氣未打算放棄，佢諗住極力遊說我，希望我回心轉意。

「既然你走唔到，就當聽個故仔囉，你無損失喎。」的確，妖氣咁講真係大晒。事實係佢困我喺呢度，我想離開嘅話，最好都係照佢意思，之後再睇吓點解決喇。

於是，妖氣開始交代嗰啲佢想我聽到嘅嘢。從佢口中，我得知呢團橙黑色妖氣原來有個名，叫虎崎。

虎崎聲稱自己嘅身份係一名契約魔，顧名思義就係一隻專門同人類訂立契約嘅妖魔，而每名契約魔最多只可以同一位人類立約，一旦揀咗人去立約就無得再搵另一個人重新立約，直到契約人死亡為止。

夠迷幻

正因為咁，虎崎唔想隨便搵個人去立約，佢要等一個最適合嘅人選，等到之後先肯同嗰個人類立約。

聽到呢度，我當然覺得好疑惑。若果佢係要等一個最適合嘅人選，咁就更加無可能係我囉。

但喺虎崎再解釋之下，我開始有少少相信佢嘅講法。為咗搵出最佳人選，佢真係可以不擇手段，就算有人命傷亡佢都在所不惜！

咁我之前行入去嗰條巷仔，差啲俾個花盆扑濕，其實呢件事就係由虎崎佈局出嚟。

lm

佢喺唔同大廈嘅天台用靈力掟嘢落街，最主要都係掟花盆，其次係一啲會喺天台搵到嘅雜物例如地拖同水桶。

透過呢個方法，如果有人能夠避開從天而降嘅雜物避免受傷，由此證明佢與生俱來擁有一種防禦陰間侵害嘅能力，咁順理成章嗰個人就係人選。

換句話講，我嗰陣逃過一劫，同時間意味住我成為咗虎崎認定嘅人選，要同佢訂立契約。

講真，雖然佢一路咁講的確係動搖到我嘅諗法，話晒我都就嚟變做失業大軍，如果同一隻妖魔立契約可能順便轉埋運，諗落又唔錯噃。

不過同陰間接觸咗之後到底要面對點樣嘅凶險，對我有咩影響，呢啲嘢我簡直係零概念，一時三刻實在好難應承佢。

當我喺接受同放棄之間處於非常掙扎嘅狀態，虎崎突然同我講：「其實你唔係我第一個搵到有潛質嘅人，只係佢哋個個都驚咗自己嘅使命而選擇安穩嘅生活。我希望今次無睇錯人，要你即刻做決定我都明白係無可能㗎喇。不如咁啦，我可以令你體驗到立約後嘅好處，到時你再決定都唔遲。」

虎崎講完呢番話之後就消失咗，跟住一道強光透入我雙眼，好快我就暈咗。

第二日醒返，我發現自己居然瞓咗喺唱片公司附近條天橋底，然後我見到一個人，一個我好熟悉但平時睇我唔起嘅人。

1.《失意》完

估唔到唔係即刻立約

因為劇情上需要啲時間鋪排
唔想太兒戲

明白

推

喺個咁樣嘅情境遇到呢個男人，我心諗佢一定會講啲衰嘢嚟潤吓我，睇吓我死得未。點知我今次估錯晒，佢不但無向我講啲難聽嘅說話，仲反而想俾個機會我。

「其實係咁樣嘅，我最近寫咗首新曲，錄埋demo㗎喇，想問吓你有無興趣諗份詞畀我呢？」

究竟依家係咩一回事，我眼前嘅佢係人稱「曲界怪傑」嘅作曲人寧謙喎，全公司都知佢平時寫歌一定唔會預我填詞，今次……佢竟然會咁益我，真係匪夷所思。

對今次件事充滿懷疑，我只好再三向寧謙求證，得到嘅答覆係佢無玩我，佢係認真邀請我去幫佢填詞，不過佢俾我嘅限期就比較倉促，要三日內寫好晒全份詞，但以我之前嘅創作能力，相信可以做到。

可惜最近一段日子我淨係識放縱自己，要做好呢次嘅工作我確實無乜信心。

「咪吽吽哣哣啦阿勝，我當你應承咗㗎喇，我再唔交貨肥邦又詐形，今鋪靠晒你啦至於首歌嘅主題我晏啲聯絡你傾，係咁先。」

寧謙講完之後快步行返入公司大樓，只係佢啱啱提起肥邦就即時點醒咗我，老細之前交帶落嘅要求，我一直唔理諗住放棄轉行算數，係因為我覺得做唔到所以唔去做。

當時肥邦要求我下首負責填詞嘅作品要一口氣咁登上三個串流榜嘅冠軍，上唔到嘅話呢首將會係我喺唱片公司填嘅最後一首歌。

但今次情況逆轉晒，有寧謙作嘅曲，就算難聽講句我啲詞係靠黐佢金糠至爆紅到，點樣都算係有一線生機，最慘係依家剩返六日限期， 我一定要盡快度好份詞先得。

要作到好嘅歌詞，首先要有靈感，不過有靈感之前緊係要有曲，咁我仲未收到寧謙首曲，又唔知個主題係咩，就當我幾有才都無可能憑空寫啲歌詞出嚟喇。

直接問寧謙攞個曲返嚟就更加行唔通，咁樣會有種催佢快啲俾嘅感覺，隨時令佢嬲兼且改變主意搵其他作詞人去填而飛走我，到時我真係得個桔。

所以我目前無咩可以做，只能夠以不變應萬變，家陣去公司附近間咖啡室食個早餐先，希望寧謙會快啲聯絡我喇。

樓主返嗰份工應該好辛苦？
見你成日深夜先得閒更新
要保重身體

夜更

即刻你日間要瞓覺休息？
辛苦你了咁忙仲寫故比我地睇

即係**

睇睇電話個鐘，發覺已經朝頭早十點幾，好在我食開嗰間咖啡室有提供all day breakfast，真係幾晏去都唔緊要吖。

我唔使好耐就去到間咖啡室，正當我諗住搵個空位坐低，突然間有個眼大大戴住耳筒嘅後生女唔睇路一嘢撞埋嚟，我牛高馬大當然無俾佢撞跌，但佢就無咁好彩，撼落我身上再反彈成個人跌咗喺度。

「哎呀……好痛呀。」個女仔一臉痛苦咁摸摸自己蘿柚，睇嚟認真跌得幾甘。

「喂你無事呀嘛？嗰邊有個位我扶你過去坐吓先喇。」

咖啡室嘅人流喺呢個時段比較單薄，所以我隨便搵咗張無人嘅空檯，陪個女仔坐一坐。

初頭我同佢你眼望我眼唔出聲幾鬼尷尬，隔咗一陣佢主動向我道歉，解釋返頭先因為聽緊啲好重要嘅嘢入神得濟結果分心撞咗埋我度，覺得非常唔好意思。

即講即有 夢想成真咁

事實上我無怪佢嘅，我又無俾佢整親。不過呢個傻妹為咗向我賠罪，堅持要請我食返個早餐，我幾番推搪之下結果依然係唔成功，係咁嘅話我都唔拒絕佢嘅好意喇，只係我有個條件，就係想佢講吓聽咩嘢聽到咁入神搞到撞到人都唔知。

「嗱 ~ 」估唔到佢居然會咁爽快，直接將個耳機除低笠落嚟我耳仔度。

耳機播緊一首我未聽過嘅音樂，屬於慢歌嗰種旋律，好奇心驅使我問佢首歌係咪佢自己作，佢無答我，淨係輕輕擰頭。

將耳機遞返俾佢之後，我見佢個表情似乎唔係太想透露首歌係邊個作，咁我亦無謂追問落去，至於佢就照原先所講，請我食咗個早餐。

「我要走先喇，呢張待餐券我放喺檯面，你埋單時拎去用啦，拜拜。」呢個後生女走得真係急，我連佢叫咩名都未知咁就行咗去。

目送住個女仔離開，我本來無乜感覺，純粹當係萍水相逢，但世事往往係自有安排，令人難以預料。正當佢已經行到出咖啡室門口，就喺嗰刻有啲嘢由佢身上跌咗出嚟！

何方就係你

唔錯
留名睇

多謝支持 我會繼續努力

其實點解有人可以咁無聊逐個回覆負評

究竟跌左咩

唔緊要啦
我寫故求開心都唔理呢d野既

留個靚名 樓主加油

多謝支持 如果鍾意不妨比個正評

再次感謝您支持

我嘗試過叫停佢，只係叫極佢都聽唔到繼續行咗出外面，咁無辦法啦唯有先執起佢嚿嘢睇吓係咩嚟之後再諗點樣俾返佢囉。

望住個女仔漏低嘅嘢，我發覺呢件事唔係咁簡單，因為嗰樣嘢印住環納唱片亦即係我公司嘅嘜頭，係公司上年出嘅週年版化妝袋，按道理應該係公司嘅人至會有㗎喎，真係奇怪。

既然係咁，假設呢個女仔識得我哋唱片公司啲人，呢個袋就係公司啲人送嘅，所以我暫時幫佢保管住個化妝袋，晏啲上公司問吓同事有無送過嘢俾街外朋友，到時話唔定會有線索可以物歸原主。

食完個豐富嘅全日早餐，諗住寧謙都係時候俾電話我喇，點知佢仲係未打嚟。繼續拖落去唔係辦法，我決定返去公司睇吓順便套料，問關於嗰個化妝袋嘅線索。

依家嘅時間係中午十二點半，我返到嚟唱片公司辦公室。

唔知好彩定無運，我一出就同寧謙撞到正。

我嘗試過叫停佢，只係叫極佢都聽唔到繼續行咗出外面，咁無辦法啦唯有先執起佢嚿嘢睇吓係咩嚟之後再諗點樣俾返佢囉。

望住個女仔漏低嘅嘢，我發覺呢件事唔係咁簡單，因為嗰樣嘢印住環納唱片亦即係我公司嘅嘜頭，係公司上年出嘅週年版化妝袋，按道理應該係公司嘅人至會有㗎喎，真係奇怪。

既然係咁，假設呢個女仔識得我哋唱片公司啲人，呢個袋就係公司啲人送嘅，所以我暫時幫佢保管住個化妝袋，晏啲上公司問吓同事有無送過嘢俾街外朋友，到時話唔定會有線索可以物歸原主。

食完個豐富嘅全日早餐，諗住寧謙都係時候俾電話我喇，點知佢仲係未打嚟。繼續拖落去唔係辦法，我決定返去公司睇吓順便套料，問關於嗰個化妝袋嘅線索。

依家嘅時間係中午十二點半，我返到嚟唱片公司辦公室。

唔知好彩定無運，我一出𨋢就同寧謙撞到正。

越黎越正 推多下比多啲人睇到個故先

留名

「喂阿勝你啊聽咗未呀？唔覆我嘅？」寧謙嘅說話令我感到好奇怪。

大家再三傾談下，我至恍然大悟察覺係自己擺咗個大烏龍！

雖然寧謙無打過俾我，不過佢一早已經將個音樂檔同埋歌曲主要嘅意念大綱掟咗去我個telegram度，只係我將個程式較晒去靜音，因為咁而導致我無留意到寧謙嘅訊息。

點都好，我總算收到個demo曲，事不宜遲即刻駁對藍牙耳筒仔落電話度，聽聽首歌到底係點樣先。

輕輕按下播放掣，音樂隨即開始播放。當呢首歌奏起第一粒音，我唔知咩事全身好似觸電咁震咗一嘢，但同時我仲發現到一個非常古怪嘅位，就係呢首歌我頭先咪喺咖啡室度聽過囉，係嗰個女仔塞俾我聽㗎嘛。

唔通條女係賊
btw

正當我疑惑到不得了想暫一暫停首歌問問寧謙知唔知咩事，例如係咪有人hack入咗佢個帳搞到連首歌都畀人偷埋，又或者係其他原因。

只係勢估唔到我出晒力去捽部電話依然係無反應，停唔到段音樂，咁我直接由耳仔掹返嗰兩粒耳筒出嚟囉，無咗聲我聽鬼到。

點知咁做一樣係唔掂，兩粒嘢好似啜實我對耳咁，完全拎唔返出嚟。

無計可施嘅我只好任得首歌繼續播落去，不過咁做嘅後果係我腦海裏面瘋狂浮現出一啲神怪影像，類似鬼畫符之類嘅嘢，真係心血少啲都會嚇餐死。

至於我睇完啲鬼畫符畫面之後，出乎意料地我啲靈感竟然十足爆水喉咁湧晒出嚟，好想趁仲有思緒即刻用紙筆寫低晒啲歌詞，可惜我身上無吖。

出文未

唔靠紙筆記低，結果我就咁靠把口簡單錄咗幾句哼出嚟嘅歌詞，跟住再喺寧謙面前播返俾佢聽。

好幸運，寧謙佢聽完都覺得相當滿意，叫我盡快填晒成首歌等佢可以拎去俾人錄音。

聽佢一講，我忍唔住問佢首歌係寫俾男歌手定女歌手，因為男唱同女唱會有好大分別，如果係男仔唱而我填到份詞好女性化咁就大件事㗎喇。

「哦係喎無同你講㖭。首歌係做俾公司今年重點裁培嗰位女新人，出道作嚟㗎你記住寫得好好睇睇，唔該晒你。」

寧謙咁賞識我，我本應高興至係，但唔知點解我覺得呢一切順利得太可疑，正如寧謙所講呢首歌係寫俾個重點新人，照計寧謙無必要咁冒險搵我呢個一直浮浮沉沉唔見起色嘅詞人嚟一齊做歌，所以我認為當中或者別有內情。

沉思咗一陣，我先突然醒起自己唔記得咗啲好重要嘅嘢，而且咁樣唔記得係非常離譜！尋晚遇到啲咁奇幻離奇嘅事，我居然當咗係發夢搞到忘記得一乾二淨，我真係唔識原諒自己呀。

不過自責嚟都無用，𠵱家最重要係諗點樣解決件事。第一步，我要搵虎崎出嚟同佢當面對質，通常呢類情況，我睇啲靈異小說同電影都係教人喺個心度不停咁提住某個人名，跟住就可以請到嗰個人出嚟，一於試吓先。

我握實拳頭，喺心入邊集中精神起勢默唸虎崎、虎崎……點知無反應之餘，仲要令到自己好鬼尷尬。

事關寧謙見到我七情上面又唔知我做緊乜，一時好奇就對住我話：「喂你係咪急屎呀？塊臉谷到紅晒喇，嗱嗱臨去廁所先好無？你𠵱家咁嘅樣填啲詞出嚟我都信你唔過啦吓嘛。」

呢種誤會其實唔需要解釋太多，對我嚟講一笑置之再扮去爆石已經好足夠，反而當務之急係到底要用咩辦法至能夠叫返虎崎出嚟同我解釋返清楚成件事嘅來龍去脈。

只係我諗嚟諗去依然係無乜頭緒，經過幾個鐘頭嘅洗刷，我決定重新梳理一下自己嘅思路，去回想返虎崎尋晚講過嘅嘢有無重點係我錯過抑或係唔記得咗。

越黎越緊張

粵語日文，雅俗共賞

good

成集無做過差館突然好睇左

回錯

要做好呢件事最大嘅難度係我將尋晚實實在在發生過嘅事真係當成係發夢咁大範圍地遺忘咗，相關記憶因而變到非常碎片化。

目前我有印象係見過虎崎呢嚿物體，個外形係一團橙黑色類似霧定煙嘅嘢，佢仲同我講咗好多奇怪嘅說話但係我接近唔記得晒，淨係記得咩好處唔知乜。

咪住先，好處……係喇就係好處，佢好似講過要令我體驗到一啲好處，即係乜嘢好處呢，如果令寧謙搵我合作就係好處，咁我攞咗虎崎著數，佢應該要現身搵我至係㗎，家陣唔上唔落咁真係好折磨人。

定係我根本未算喺真正意義上攞到虎崎嘅好處，我可能要做多少少至足夠，如果係咁，我𠵱家就要發力，唔好再分心諗啲古靈精怪嘅嘢。呢個時候，我要用頭先聽demo時爆發出嚟嘅靈感，一口氣填好晒啲歌詞！

2.《生機》完

live

又live咗

當我準備進入狀態認真填詞嗰陣，喺我檯頭除咗紙筆之外一定要有以下呢四寶：退熱貼、能量飲品、頸枕同泰式脆豆。

創作時將退熱貼貼喺額頭上，可以令我頭腦保持清醒，達致長時間埋頭苦幹嘅最佳狀態；透過飲能量飲品從而攝取當中嘅咖啡因，個腦上晒電自然咩主題嘅歌曲都有靈感去作詞啦。

至於頸枕，呢層就同我平時創作嗰陣嘅坐姿習慣有關，因為我好鍾意挨後嚟坐，如果我無咗呢個頸枕嘅話我條頸會好快覺得攰同痹痛，所以有佢墊住點都舒服啲；至於脆豆嘅作用咪就係食囉，口痕嗰陣搵啲小食嚟塞吓個肚好閑啫。

湊齊呢四寶可以即刻開工。睇返寧謙傳俾我嘅資料，呢首歌嘅主題係用橡皮艇去比喻感情嘅救贖，聽落都幾深奧，不過今次係我僅餘嘅機會，就算難度再高，我都一定唔可以怯！

以我過往嘅經驗，填詞除咗針對主題落筆，同時要兼顧歌手嘅自身需要。

參考返寧謙喺telegram留低嘅訊息，個女新人叫祖羚，英文名Jolyn，係一個港泰混血兒，其餘仲有啲關於年齡同喜好等等嘅各類資料，唯獨美中不足係寧謙無send埋佢張相過嚟，如果有埋我咪可以了解個歌手多啲囉。

總括而言，呢個女仔畀我嘅感覺應該係嗰種樂觀開朗型嘅人，但係以今次首歌嘅主題似乎又唔係幾適合一味開心嘅曲風，既然係咁樣，嗯……我諗我已經搵到最啱今次用嘅創作方向，一於就照足我心入面嘅想法全力去做喇。

於是，我渣起支筆開始喺紙上作歌詞。

從岸邊覓尋自我 找不到新路向

點知當我作完第一句歌詞，個腦突然間斷片唔記得咗首歌嘅旋律，亦無埋啲靈感。

往時遇到呢種情況，其實再聽返首歌就咩問題都解決得到，只係今次受到虎崎影響，我聽歌隨時又有幻覺，所以呢刻要我再聽過嘅話真係會有啲抗拒。

不過我好努力咁去嘗試諗返首歌嘅旋律，偏偏試咗好幾次，都係無辦法將佢哼晒出嚟。

正~~有更新

好文要推

算喇，或者我真係無得再逃避。為咗自己嘅前途，最後我只能夠頂硬上，搵返首歌出嚟重新聽過。

連接好耳機，然後掂一掂個播放掣，歌曲旋律開始喺我耳邊緩緩奏響。聽咗無耐，我擔心嘅事果然又再發生。

有啲奇怪嘅影像喺我眼前出現，好彩係今次我見到嘅嘢相對我之前第一次聽首歌嗰陣見到嘅輕微得多，無咗嚇人嘅鬼畫符，取而代之嘅係一啲細細粒浮起咗嘅綠色中文字。

咦咪住先，呢句係我頭先落筆寫嘅第一句歌詞嚟喎。如果我無估錯，啲飄浮文字應該係同我填詞嘅進度有關，因為喺「從岸邊覓尋自我 找不到新路向」下面係睇唔到有其他字，淨係得返啲透明到近乎肉眼睇唔到嘅字殼。

我相信只要我填晒成份詞出嚟，呢啲透明部分就會逐漸顯現出嚟。

於是，我慢慢放低咗對聽歌產生嘅戒心，打算一路聽一路作，若然順利應該好快就可以完成到呢首歌。

隨住demo音樂一次又一次咁喺我耳邊穿插，我填詞嘅靈感終於返晒嚟，有唔同嘅意念喺我腦海度迴盪，歌詞似乎已經離我唔遠。

只係同一時間仲有啲更加離奇嘅現象，我頭先提過嘅飄浮文字，透明部分開始隱約見到雛型甚至係文字，而呢啲字正好係同我構想緊嘅歌詞不謀而合，我估計當中嘅原因好大機會係虎崎喺我聽歌同填詞之間建立咗某種不可思議嘅聯繫。

點講都好，呢啲聯繫確實幫到我填詞，前後唔駛兩個鐘我就成功將全首歌嘅歌詞填好，可以咁快搞掂真係有賴呢次奇遇。

雖然虎崎講過嘅嘢我唔記得七七八八，但係今次嘅事或多或少令我改變咗對佢嘅觀感，希望好快再有機會見返佢啦。

預告下 下一篇文更新會有第一首完整歌詞

期待

填完啲詞，我覺得咁樣仲未夠，所以我決定再播多次首歌，睇吓嗰啲飄浮文字有無其他啟示。

從岸邊覓尋自我 找不到新路向
如自虐便能重生 算天方夜譚嗎
可笑是 再度偶遇 卻又痛恨 他的側面
可怕是 繼續凝望海岸線 竟記著那日心跳

*是傻瓜才留戀舊日時光 不敢向前望
但願逝去角色 留在陸地完全無掛念

若然再愛太傷悲 倒不如登上這小艇
坐在橡皮裏 我需要把某某 灑脫地放低
不妨看看那顆星 盼得到夢幻的婚禮
雖說是空想 仍能痴想 有日要划著小船
找到新一章 樂韻*

從海上環顧四周 等待著新發現
像昨日無力前行 讓清醒變習慣
相信是 再沒渴望 抹掉眼淚 他的故事
好處是 撕走他的舊照片 不活在殘留裏面

* repeat

無窮年月裏 同情能共對 旁人從沒拍掌
我偏膽敢去追

未來切記要得體 將傷痕丟棄到谷底
坐在橡皮裏 我需要把某某 灑脫地放低
不妨看看那倒影 盼得到夢幻的婚禮
雖說是空想 仍能痴想 有日要泊在彼岸
找到新一位 答允
要是能 真的我肯

樓主cls
連歌詞都作埋出黎

聽完首歌，我對自己所寫嘅歌詞唔會有懷疑，不過喺創作過程中我發現啲飄浮文字原來識得發表意見。

佢哋嘅表達方式非常有趣，就係我啲歌詞如果係有問題，對應嘅飄浮文字會由綠色變成紅色，所以我要邊作邊修改，執漏咗好幾次先至整到全份歌詞嘅浮字一律都係綠色。

大功告成，我將啲歌詞入落電腦再發俾寧謙，雖然收到嘅回覆只係對方冷冷一句OK，但老實講今次係我寫詞咁耐以嚟內心最覺得舒暢嘅一次，就算結果未必盡如人意，起碼我落足心機唔會後悔，咁就已經夠喇。

做完手頭上嘅工作，望出窗外至察覺天色開始轉暗，所以我收拾好檯面嘅雜物再熄埋部電腦之後都準備離開。

本來收工鬆人好小事，點知我一時唔留神，竟然撞跌咗某人手上杯咖啡淋到佢全身濕晒，仲要係呢位某人並唔係普通同事可以隨便講句對唔住道咗歉就大家算數無嘢嗰種，而係啲我唔應該得罪嘅人，咁先至最大鑊呀嘛。

話明填詞驅魔人就緊係有詞填啦

所以講咗咁耐，呢個我非常唔想得罪嘅人，其實係唱片公司嘅金牌經理人，人稱M姐嘅Emily。

正值盛女之年嘅M姐外形強悍，喺行內嘅聲譽好壞參半，好嗰方面係由佢帶住嘅歌手多數都能夠喺樂壇佔一席位，年尾頒獎禮仲可以幫公司捧到唔少獎返嚟，認真威水；而壞嗰方面就係佢啲脾氣出晒名臭檔，為人亦非常奄尖，只要有啲嘢稍為搞到佢，佢就會發大嚟講嘈餐勁。

咁我頭先撞到佢成身濕晒，兼且佢今日仲要著嗰啲好透嘅套裝，搞到佢裏面個粉藍色胸圍都現晒形，要公司嘅姐級人馬出醜人前，我自知今次都幾難收科。

「你有無搞錯呀你係咪黐線㗎你傻㗎發雞盲㗎你？信唔信我叫老細炒咗你吖你知唔知我呢件衫幾貴呀你呀喂答我呀！」M姐今次真係㷫過火屎，鬧到我一面屁完全無聲出嗰隻。

喂咁講真錯又係我錯，唔通仲同佢拗咩我邊有呢個膽量呀，唯有希望佢鬧到下咗啖氣之後件事可以就咁算。

嘩露bra

想問m姐角色設定幾多歲？

35左右

狼虎之年

只可惜我嘅想法實在太過天真，我低估咗M姐呢次嘅怒火，佢鬧吓鬧吓已經鬧咗接近廿分鐘，不過仲未鬧夠。

我知道佢係想羞辱我，但係我企咗喺度俾佢咁鬧法都好難受㗎，好彩喺我受盡折磨之際，終於有救星嚟打救我！

「Emily你咩事咁勞嘈呀，我喺房笠住耳筒都聽到你把聲，有咩事咪慢慢講囉。咦阿勝你仲喺度嘅？」寧謙及時出現，暫時緩解咗目前緊張嘅氣氛。

當然M姐亦唔係善男信女，佢先唔會聽寧謙一句半句說話就輕易罷休，因為咁順攤嘅話佢實好無面㗎，所以佢提出一個要求—— 大家一齊見老細。

於是，我、寧謙同埋M姐入晒去老細房搵肥邦。邊估到一入房，我哋居然會目擊到咁嘅情形。

想純追故既巴絲可以撳追故模式只睇我回覆

支持

幫推

「邦爺，邦爺！大件事，邦爺暈咗，May ar！快啲叫十字車！」寧謙喺言語間流露出一個極之擔憂嘅表情，怕肥邦有咩三長兩短公司會亂七八糟。

好在救護車最後及時趕到，將陷入休克嘅肥邦緊急送去醫院就醫，經過搶救總算無咩大礙。

據醫生所講，今次肥邦之所以突然間會暈，皆因佢晏晝食咗啲高油高脂嘅魚子醬同鵝肝，繼而導致佢突發性高血壓搞到心絞痛暈低，如果我哋嗰陣太遲發現佢，後果可能不堪設想。

「𠵱家好夜㗎喇，大家返去休息先喇。阿勝你留一留低，你同Emily單嘢今日點都要有個了解，始終你哋嚟緊仲會有更多溝通同合作，我唔想你哋繼續面阻阻呀。」寧謙呢番說話令我非常疑惑，就連M姐都唔明佢點解要咁樣講。

我呢啲咁低級嘅填詞人會同一位金牌經理人合作，呢壇嘢真係講都無人信。或者寧謙亦深知自己咁講係好荒謬，所以佢馬上為我哋解釋清楚剛才佢所講嘅到底係咩嘢意思。

「咪就係咁囉。」真相大白，原來公司今年嗰位重點新人祖羚嘅經理人咁啱就係M姐。

其實M姐雖然係個知名嘅經理人，不過佢對上一次做新人嘅經理人已經係十年前嘅事，正因為咁我先無諗過佢同祖羚之間會有呢種關係。

至於M姐知道我幫祖羚首出道歌填詞之後就好唔高興，佢質疑寧謙為咩事要將首咁緊要關乎一位新人能唔能夠先聲奪人嘅歌，交俾我呢個往績差到無倫嘅三流詞人。

「歌曲監製已經同意由阿勝嚟填，就算你今次幾唔同意都要接受。反正聽日Jolyn會上錄音室錄音，到時你聽吓佢唱咪知道份詞究竟有幾多斤兩囉。」估唔到寧謙竟然會喺M姐面前咁樣力撐我。

只係M姐語氣依然相當強硬，佢認為寧謙嘅做法係趁火打劫，事關肥邦係公司老闆有最終決定權。如果佢去搵肥邦上訴話唔定可以推翻結果唔採用我為祖羚填嘅歌詞，但肥邦𠵱家處於昏迷狀態，呢點正正係M姐最不滿嘅地方。

「你哋即係擺明車馬要霸王硬上弓喇嘛？好，若然首歌有咩差池係仆直晒嘅，到時你哋自己同邦爺交代！」M姐講完之後就嬲爆爆咁走咗。

然後，我同寧謙打算離開醫院，由於大家返去嘅路線並唔一樣，所以我哋好快就各有各行。不過喺臨別之前寧謙開到聲邀請我，希望聽日祖羚錄音嗰陣我都會在場。

「你知啦，Jolyn新人嚟㗎嘛，第一次錄音唔夠經驗就在所難免，同埋監製都覺得Jolyn對你份詞嘅理解未必準確，咁你喺度嘅話咪多多少少俾啲意見佢囉，嗱得唔得先？唔講嘢我當你岌咗頭㗎喇。」

寧謙落足嘴頭遊說，佢嘅一番好意我實在難以拒絕，既然係咁聽日咪去望吓囉，我仲可以順便睇睇祖羚係咩樣，諗落又無咩唔妥吖。好，聽日一於去馬！

3.《潛能》完

幾有質感

求更新

天光喇，鬧鐘響喇，喺睡夢中嘅我雖然百般不情願，但呢刻始終都要起身。

尋日發生過嘅事，我又點可能忘記呢，亦因為咁我至會咁早起身，希望有最佳狀態迎接全新嘅挑戰。

梳洗完再睇返電話，發覺寧謙今朝發咗啲訊息俾我。

【勝，老闆醒返。】原來係幫肥邦報平安嘅短訊。

下面仲有一條喎。

【錄音時間臨時改後咗少少，你下晝五點先嚟錄音室喇。】

咁突然通知我可以晏啲先去，多咗出嚟呢幾個鐘頭真係唔知做啲咩好。

當我坐咗喺度諗唔到想點嘅時候，外面開始傳嚟一陣拍門聲，而且啲聲仲越拍越大，咁鬼滋擾我緊係出去睇吓咩事啦。

點知一打開門人影都無隻，反而背脊有浸寒意，我諗諗吓覺得唔係幾對路，於是就慢慢擰轉身，勢估唔到喺我眼前出現咗啲我唔應該見到嘅污糟嘢……

「哥仔……你係咪睇到我呀？」有個半透明嘅阿婆企咗喺我背後！

係囉即係撞鬼囉，有時我都會諗點解呢排會有咁多古靈精怪嘅事發生喺我身上，不過呢一刻我淨係知道，我真係好L驚。

痴線故

突然咁多負評既 呢個故題材咁新穎
樓豬唔好氣餒 我等緊你驅魔

為咗令自己鎮定啲，我只能夠扮睇佢唔到，例如睇電視，跟住抹檯抹櫈，總之當佢唔存在。呢啲方法初頭好似有用，但唔駛好耐我就明白咁做係自欺欺人，因為個阿婆始終有股陰氣喺度壓迫住我，令我好難完全無視佢。

「可憐吓我呢個阿婆喇，婆婆個墳頭俾啲衰嘢玷污咗，好陰功㗎 ~ 」鬼講嘢原來真係有回音。

「求吓你唔好再嚇我喇好無呀？我今年三十三歲咋，我仲有好多嘢未做㗎，你要搞搵第二個啦！」

我一邊講一邊跑返入睡房，然後成個頭塞落去被竇裏面，雖然係有少少隔音嘅作用，不過咁樣焗住個人係非常熱㗎，所以我好快就捱唔住，要由被竇褪返出嚟。

跟住我出去客廳唞唞氣，點知問題又嚟喇。

個阿婆竟然施施然坐喺梳化等我，仲不停強調自己無惡意只係一隻好普通嘅鬼。

「咁呀……我就當你無惡意喇好未，但係你遇到嘅情況唔係我可以幫到你㗎噃，你會唔會係搵錯人呀？」我唔敢正面望佢，唯有耷住頭同佢講嘢。

「不如呢，你可唔可以跟阿婆去一去墳場啊，你去到就自然明㗎喇。」

見阿婆講得咁誠懇，我嘅態度開始有啲軟化而且無咁驚佢。至於跟佢去墳場呢個問題，我主要有兩個考慮，第一係危險性，第二係有無時間。

危險呢方面依然係講緊我驚鬼呢樣嘢喇，咁我驚還驚，不過我諗深一層又覺得𠵱家日光日白，相對上我似乎唔需要過度擔心，橫掂祖羚錄音嘅時間推遲咗咁多，家陣先九點幾，來回咁多個鐘應該點都夠時間掛。

當然，如果有事係唔肯定嘅話，去問清楚絕對係有必要㗎，所以我堅持要個阿婆即時俾個答覆我，等我知道自己有無足夠時間同佢去墳場走一趟。

「咁樣呀……我諗得嘅，你想三點前離開嘛，有成十幾個鐘，你可以放心噃。」

「乜嘢十幾個鐘呀唔係凌晨三點係下晝三點呀！」

「死仔夠膽喝我？婆婆我死嗰陣九十幾歲，你係咪讓吓阿婆都唔得先？」

點都無諗過，佢竟然會嬲到伸長條頸嚟到我面前去質問我，睇到啲咁恐怖嘅嘢，我當堂嚇到尖叫咗一聲，然後仲六神無主咁跑埋落街。

「黐孖筋㗎！傻㗎！」我已經驚到一邊跑一邊發噏瘋。

「兄台，且慢。」有個身穿緊身功夫衫嘅中年男人忽然攔住我。

屌你伸長條頸果度真係笑死

經佢自我介紹，原來佢係一間涼茶舖嘅老細，叫良叔。於是我抬頭一望，發現旁邊咁啱就係佢間舖。

「嚟喇坐喇唔駛驚喎，入嚟試吓我呢度最馳名嘅定驚露先喇，包你飲完十足食咗豹子膽，咩牛鬼蛇神都無有怕！」

我心諗：有無講得咁耍家呀，真係咁神奇？

無耐之後良叔將一杯淺啡色嘅飲品送嚟我面前，仲叫我快啲飲返啖。

「呢杯就係我哋老良涼茶最出名嘅定驚露嘞，貨真價實好嘢嚟㗎！」

咁人哋盛意拳拳請我飲嘢，我禮貌上都要試吓嘅，點知杯嘢擺到埋嘴邊差唔多飲落口之際，我居然聞到有浸耳屎味，臭到即刻作嘔。

「喂老細啊嘜你咁大整蠱呀？你杯嘢臭㗎。」

「唔係呀呢啲苦口良藥嚟㗎，快啲喇我幫你灌咗佢！」

「停手呀你想點呀？」我完全無諗過良叔會對客人做出啲咁樣嘅事，佢一啲都唔尊重我囉！無徵求過我同意，就直接摙住我個鼻再將杯定驚露灌落我口度。

正當我諗住會因為咁而濁親，但好好彩我唔單止無事，反而覺得飲完杯嘢個人的確係定咗，唔再處於惶恐不安嘅狀態。

好玩唔玩你玩屎？.jpg

望住良叔呢個慈祥敦厚嘅模樣，我回想起頭先自己嘅所作所為實在深感慚愧。

為咗表達對良叔最誠懇嘅歉意，我只好九十度鞠躬十秒，希望能夠得到對方嘅原諒。

「傻啦咁嘅小事我先唔會擺喺心上，你記得多啲嚟我呢度飲涼茶咪得囉。」

既然良叔大人有大量，咁我都可以放下心頭大石喇。之後趁仲有少少時間我同良叔再吹多陣水，從佢口中我了解到定驚露嘅起源。

其實定驚露呢款飲品嘅誕生背後確係有段故，就係良叔同佢嘅一生摯愛——佢老婆兼初戀情人之間嘅陳年往事，見到佢一邊講一邊淌淚，我都忍唔住遞咗張紙巾俾佢。

「阿玉唔應該咁早死㗎，一日最衰都係我……係我無照顧好佢。」良叔越講越激動，塊臉仲越嚟越紅。

睇見佢咁樣我都心知不妙，硬係凝住陣間會有事發生。果然片刻之後佢身體的確有啲唔妥，而且情況喺短時間內惡化得好緊要！

喺嗰刻我淨係知道唔可以見死不救，我一定要做返啲嘢，不過咁危急嘅關頭就算做錯一個決定都足以致命，所以我更加需要冷靜。

無錯，冷靜落嚟先可以細心觀察四周。

喺呢間涼茶舖入面，我見到好多檯同櫈，仲有裝涼茶同其他飲品嘅凍櫃，但係呢啲物品擺設實在無乜特別，根本無可能用佢哋嚟救返良叔！

「嗰度……快啲吖……」良叔以微弱嘅聲線提醒我望向收銀機。

既然佢開到口咁我咪照做囉，當我行到去收銀機旁邊發現有個鐵盒仔喺度，打開一睇原來係脷底丸嚟！亦即係話，良叔頭先係心絞痛發作。

你個故啲人心臟成日有事

結果，我及時將啲脷底丸交到良叔手上，算係幫佢執返條命仔，而佢為咗感謝我嘅救命之恩，就決定請我一世免費任飲定驚露。

良叔平安無事我當然鬆一口氣，不過定驚露背後嘅起源往事點解會令佢激動到病發，一切一切其實要由二十五年前，良叔三十歲嗰時講起。

前面就提過吓佢嗰位過咗身嘅老婆叫阿玉㗎嘛，而喺良叔三十歲嗰年，正正係佢遇到阿玉嘅一年。

可能有人會覺得三十歲先有初戀係一件好誇張嘅事，但係以良叔嘅身世嚟講，三十歲先拍拖其實一啲都唔出奇。

生於寒苦之家嘅良叔，四歲死老母，九歲死埋老豆，剩返佢同兩位細妹相依為命，之後佢哋三兄妹投靠八十九歲嘅外婆，總算有返個瓦遮頭未至於要流落街頭。

不過良叔嘅外婆年紀咁大，平時嘅積蓄僅僅夠佢老人家養老之用，所以良叔為咗照顧年幼嘅細妹，當年得九歲人仔嘅佢只好一邊返學一邊做嘢嚟幫補家計。

咁佢嗰個年代打工算唔錯啦做學徒仲包三餐伙食，佢自己唔食都可以留返俾細妹，勉強捱過咗嗰段最艱難嘅時間。

至於佢當年係去咗邊度做學徒呢，其實只要諗吓佢𠵱家做緊嘅生意都會好易估到㗎喇，咪就係涼茶舖囉。

良叔嘅師父雖然粗聲粗氣，平時亦唔會點講笑，但係成日話嚴師出高徒，良叔同其他學徒經過幾年時間磨煉都相繼學有所成，能夠沖得一手好嘅涼茶。

於是，佢哋嘅師父自覺已經將所有涼茶知識傳授晒出去，喺無嘢可以再教徒弟嘅情況底下，佢決定俾班徒弟自行決定前途，係留低幫佢抑或係出去闖一律由佢哋話事。

而良叔詳細考慮完之後都認為離開比留低好，所以從嗰陣開始佢隻身推住一部木頭車，喺街頭兜售佢自製嘅涼茶，譬如係廿四味、火麻仁、銀菊露。

推車仔賣涼茶始終只係啲小生意，搵埋搵埋頂多夠兩餐，良叔舊時讀完中三就放棄學業全職學沖涼茶，偏偏兩個細妹有能力繼續讀上去，好哥哥唔願意睇見佢哋步自己後塵，就算幾辛苦都要供佢哋讀落去！

所以對良叔嚟講，細妹嘅學業佢一定會擺喺首位，試問佢又點敢去諗拍拖呢啲不切實際嘅嘢呢，跟住拖吓拖吓咪等到三十歲先遇到適合嘅人囉。

「我永遠唔會忘記同阿玉相遇嗰一日，嗰日落住好大好大嘅雨，我喺街頭擺緊檔見到佢喺街尾跑過嚟淋到濕晒彈吓彈吓成隻落湯雞咁不知幾得意。」

由良叔講呢番話嘅表情，我睇得出良叔仲係好掛住佢太太。

關於佢哋嘅愛情故事其實我知道得並唔多，事關良叔驚講得太耐會悶親我，就決定將件事長話短說，用濃縮嘅方式一炮過講晒俾我聽！

「咁我對阿玉係一見鍾情嘅感覺，你知我哋老派人好簡單直接㗎嘛，嗰刻我真係認定咗要佢做我嘅女人，於是咪出盡力去追佢到手，又估唔到一切會咁順利喎。佢由同我一齊到行街拍拖之後我求婚成功，前後只係兩年時間左右。」

可惜良叔良嫂嘅甜蜜事跡嚟到呢度要到此為止。

就喺佢哋婚後唔夠兩個月，良嫂嘅身體突然出現咗毛病，有啲不明嘅原因導致佢變得好細膽，即使係好小嘅事都會嚇到佢三魂唔見七魄。

而良叔睇到老婆咁樣自己又幫唔到手就覺得非常內疚，雖然有嘗試過帶佢去醫院診斷，不過醫生同樣束手無策，淨係知道良嫂患嘅係一種同腦神經有關，喺嗰個年代根本無藥可醫嘅怪病。

次次起身又有得睇

可惜更令人遺憾嘅係，良嫂嘅病情並非咁簡單，醫生當時同良叔解釋呢個怪病仲會不斷咁惡化落去。

隨住受驚嘅次數持續增加，心臟承受刺激嘅能力一旦去到臨界點無辦法再支撐落去，良嫂喺嗰陣就會暴斃身亡。

聽到呢個咁令人震驚嘅講法，良叔竟然無感到絕望反而仲握實老婆隻手情深款款咁對住佢講：「玉，放心啦我一定唔會俾你有事，你要撐住吖。」

明明醫生已經話咗呢個係不治之症，良叔照計唔應該咁樣俾太太假希望㗎喎，就連醫生當時都認為良叔純粹想安慰老婆先至咁講，勸佢最好盡快接受現實，以免連自己都呃埋。

查實良叔之所以叫老婆堅持落去，全因良叔識得一個人，而佢或者有辦法救到良嫂。

安排好良嫂入院嘅手續，等佢可以安心休養幾日之後，良叔馬上趕去老地方搵嗰個佢好敬重嘅人。

「良仔？真係你呀良仔？」

「師父，求吓你救我老婆吖，𠵱家得你救到佢㗎咋！」良叔要搵嘅人就係佢師父。

講到呢度，定驚露嘅起源相信呼之欲出，問題在於良叔嘅師父願唔願意將條秘方攞出嚟幫徒弟一把，因為話明係秘方好自然係唔想外傳喇，如果佢師父有交條秘方出嚟咁良嫂理應無事喎。

既然係咁，唔通良嫂嘅死真係因為佢師父唔肯交條秘方俾佢所造成？我好想知道答案，但係良叔無將真相講出嚟，淨係話佢老婆唔應該咁早死，然後激動到心絞痛由我救返佢，總之就係頭先發生過嘅事啦。

推比多啲人睇到

加油

「定驚露唔係咩聖水，你飲完呢碗涼茶雖然確實有起到定驚作用，仲會令你變得大膽咗，唔再畏懼任何嘢。不過你要記住佢係有期限嘅，效果只有廿四個鐘，時效一過你就會即刻變返普通人，若然你喺呢個交匯點遇到啲好恐怖嘅事，我唔排除你會有嚇死嘅可能，一定要記住我今次唔係講玩！」

良叔嘅忠告我自當銘記心中，但突如其來嘅衝擊先至係防不勝防，正當我飲完碗嘢講埋聲拜拜要離開涼茶舖嘅時候，居然俾我撞返佢！

「仲唔畀我搵到你？快啲陪婆婆去墳場。」

阿婆條頸似乎由我間屋伸到出嚟街頭，不過呢種程度嘅驚嚇已經對我起唔到作用嘞！

4.《定驚》完

無人能夠想像到世間上居然有如此神奇嘅涼茶，任我身後嘅佢長十呎、一百呎、一千呎定係一萬呎甚至更長都好，我依然可以處之泰然當佢無到。

「你即管跟喇，你嗰啲把戲廢咗㗎喇，過主啦！」

「我唔係想嚇你㗎，我只係想你幫吓我啫。」

老實講，我份人平時根本唔會做到咁絕，但呢個阿婆今次對我唔友善在先，我𠵱家咁對佢都係合情合理。

於是，喺之後嗰幾個鐘入面我由得佢死跟，以為佢好快會死心啦，點知佢跟到就快五點都仲跟到實，不過無所謂啫，佢咪跟埋上錄音室囉，反正對我無影響。

個阿婆終於出現返

五點正，我準時上到去錄音室見到寧謙同M姐一個坐喺梳化，另一個叉住腰咁企。

「阿勝你嚟咗喇？」

「嗯。係呢點解得你哋兩個嘅？監製呢？」

我表面上好似關心緊監製，實際上我只係想快啲見到祖羚真身，想知道佢係個點樣嘅人，睇吓有無特質可以唱好呢首歌。

「雷哥落咗街打邊爐應該就返，Jolyn啱啱去咗廁所。」

「好心你叫佢食少兩支啦，傷身㗎嘛。」

一篇……好過無啦

歐洲賽開返
出得慢d
抱歉

雷哥，我哋公司嘅唱片監製，佢條友出晒名煙癮大㗎，離遠兩三米都聞到佢浸煙徐，寧謙同其他同事試過勸佢戒煙，但係一個煙齡咁高嘅人邊可能話戒就戒到吖，唔計家陣工作需要無得避嘅話咪唯有平時盡量離佢遠啲囉。

人未返齊嚟得個等字，寧謙又咁啱同緊M姐講嘢，得我自己一個真係驚悶親，好彩錯有錯著隔離有個阿婆嘈住晒，總好過靜英英粒聲都無嘅，不過我哋等等吓，等到雷哥煲完煙返嚟因乜解究祖羚仲喺廁所？

呢個時候，M姐終於忍唔住要拍門問吓祖羚發生咩事。

「喂你搞掂未呀我哋等咗你好耐啦。」

「我個妝未化好點見人喎。」

終於到錄歌

咪住先，點解呢把聲好似喺邊度聽過咁？

「當我求你啦大小姐我買過個化妝袋俾你啦好未呀，成村人等你埋位㗎，乖啦。」

「你呢啲化妝品唔係我用慣嗰啲，我好唔舒服呀上唔到粉呀！」

我隱約聽到隔住道廁所門嘅祖羚好似想喊咁款，但呢個並唔係重點，因為我突然醒起自己唔記得咗樣幾重要嘅嘢——嗰個女仔漏低嘅化妝袋！

鬼咩，尋日一上去公司就撞到寧謙之後停唔到手填詞，根本無咗化妝袋呢回事。

𠵱家諗返佢哋頭先講過嘅說話，再加上聽demo曲嗰時已經有疑點，睇嚟物主嘅身份，無十成都有九成係佢。

「邊個叫你咁多嘢唔見係要漏低個化妝袋啫，咁大個袋跌喺……咩事呀你？」

「呢個會唔會就係你哋要搵嘅化妝袋……」

我喺每日出街都跟身嘅背囊入面拎返個化妝袋出嚟，估唔到拎完個袋無半秒時間，廁所門立即開咗！

「真係你？我都知我無估錯㗎喇。」

「咩『真係我』呀，係呢你喺邊度搵返個袋㗎，我好開心吖多謝你吖！」

面前呢位眼大大而且水汪汪個名叫祖羚嘅女仔，果然係我喺咖啡室撞到嘅失魂魚。不過佢居然扮唔識我，呢樣真心令我有啲意外。

一次過出返三篇

算喇做正經事要緊，再諗落去只會更加影響我對佢嘅印象，連帶陣間佢錄歌我都有偏見就唔好嘞。

放低無謂嘅想法之後，大家駐足喺收音房外掛上耳筒準備見證祖羚第一次正式錄歌嘅時刻。

透過收音房嗰塊大玻璃可以畀我哋睇到入面嘅情況，就連祖羚唱歌嘅表現都一覽無遺。

「Jolyn，留意個底音吖我嚟㗎喇聽實吖。」

喺副監製嘅提醒之下，首歌嘅純音樂開始播放。點知祖羚試咗好幾次依然入唔到首歌，現場氣氛因而變得有啲緊張。

「死啦，點解咁難嘅？點算好吖？」

「你試吓放鬆少少，唔使緊張。」我唔忍心見到祖羚頭一次錄歌就遇到挫折所以想講啲嘢嚟激勵吓佢。

無諗過M姐居然連咁小嘅事都唔滿意要去狂鬧我話我諸事八卦，睇嚟佢仲係好介意我尋日累到佢透bra出醜嘅事，有無記仇成咁呀。

雖然佢份人太過小器，但係我就唔會選擇喺呢種場合同佢嘈喇，我哋做緊正經嘢係專業㗎嘛，睇吓有無咩辦法幫祖羚重拾信心仲好啦。

寧謙同雷哥都認為祖羚嘅壓力係源自我哋企晒喺出面望佢，導致佢唔能夠專心錄音，所以雷哥有個提議，與其咁多個人睇實晒令佢表現失準，倒不如全部人走晒，淨係留低雷哥喺度監場。

好故推到有人睇

「我哋OK呀，轉全自動錄音我哋出面遙距撳掣就搞得掂。」負責操作錄音設備嘅工作人員表示無問題。

於是喺各方同意下，我哋諗住暫時轉去另一間無人嘅房，由得祖羚喺個比較少人嘅空間錄歌，希望咁樣做可以令佢嘅表現穩定返。

只係勢估唔到，祖羚去到呢個時候先至有另一個要求。

「唔好意思吖，請問可唔可以係佢留喺度呀，雷哥個樣好惡呀……」

雷哥俾人話樣惡當然臉有難色，不過更重要嘅係祖羚頭先講嗰番說話居然係指住我嚟講，作為經理人嘅M姐聽到緊係唔准啦，邊估到祖羚又會咁堅持嘅啫，𠵱家兩個各執一詞，唔知點算！

「唔好玩喇阿囡，你再係咁我唔幫你搵job㗎。」

「M姐啊，我望住你哋咁多個人都好大壓力呀，唯獨係佢，唔知點解我覺得佢個樣好搞笑好有親切感，令到我成個人都放鬆晒，我求吓你啦……」

畀人形容做個樣搞笑，到底呢種算唔算係讚美呢，呢樣連我都唔識點答，但係M姐最後始終敵唔過群眾壓力，因為大家都想快啲錄完佢，既然祖羚呢個要求唔算太過份，佢無奈之下亦只好接受。

然後，間收音房就剩返我同祖羚兩個。

咁爆既

「喂，你叫做戴勝？」

「做咩呀你？音樂開始咗喇。」

「我想同你講聲對唔住呀，我啱啱唔係有心扮唔認得你㗎。」

祖羚好任性，佢唔理自己有工作在身，堅持要向我解釋頭先係有苦衷先唔認我。其實佢嘅所謂苦衷咪又係拜M姐所賜，個女人喺我背後打我毒針唱衰我呀嘛。

聽返祖羚嘅講法，我估當時嘅情況大約係咁……

話說M姐同佢湊開嗰班女歌手私底下有個whatsapp群。尋日發生嗰件事之後，M姐實係起勢喺個群度講返單嘢加鹽加醋，描述到我好似變態一樣，仲要擺埋我張相上去叫啲女仔要提防我。

咁祖羚受到呢種壓力影響，仲點敢話見過我呢，講咗出嚟容乜易俾M姐省到上天㗎，所以我都好明白佢嘅處境，有啲嘢的確唔可以隨便講出嚟嘅。

「喂你哋錄完……咦做乜熄咗咪嘅？」工作人員入返嚟收音房檢查情況。

「吓，有咩？可能我頭先唔小心整到啦哈哈。」

原來祖羚一早做咗手腳，唔怪得佢可以隨心所欲講晒想講嘅嘢喇。

處理好晒呢啲濕碎嘢之後，祖羚終於肯的起心肝認真錄歌，順便介紹返，今次首歌嘅歌名係《覺醒之舟》，係寧謙檢閱過份歌詞，然後詳細考慮後得出嚟嘅結果，再經雷哥確認去採用成為咗正式歌名。

好歌名

得我仲有睇？

我作為呢首歌嘅填詞人，對於個歌名亦無太大異議，因為佢整體上同我份詞嘅含義係一致嘅，不過我反而有少少擔心祖羚係咪消化到份歌詞。

畢竟每個人對文字嘅理解同領悟能力都有唔同，唯有等佢埋位唱完，嗰時就可以知道佢嘅程度去到邊嘞。

但神奇嘅係當祖羚重新錄音，佢呢次真係入到個開頭無甩beat喎，定抑或係佢為咗搵機會同我講嘢，所以至扮到唔識入歌咁呢？

我諗真相只有佢自己先知，家陣最重要都係睇住佢錄歌先。

「若然再愛太傷悲 倒不如登上這小艇……」

唔係呀嘛……佢把聲好甜好靚呀！唱嗰陣仲充滿感情，就連一直喺隔離騷擾我嘅阿婆都聽到好投入，條頸搖上搖落十足跟住啲拍子一齊郁咁呀。

「要是能 真的我肯…… 我唱完喇，你覺得點呀？」

「嗯……本來我仲打算叫你唱多次可能會更加好，只係我實在無諗過你第一次錄晒全首歌就已經有咁好表現，睇嚟我有少少低估咗你。」

祖羚見我咁樣讚佢，臉上不自覺流露出一個既怕醜又滿足嘅表情，不過唱功呢啲嘢其實好主觀，最好都係交返比雷哥同寧謙嚟定奪。

初步睇嚟，佢兩個聽完之後尚算係滿意祖羚嘅歌藝，暫時無叫佢錄多一次。

感覺連登好少可有呢種題材既故

無所謂 仲有一個讀者我都繼續寫

「嘩掂呀掂呀好光啊，你𠵱家跟我去墳場係最好㗎，個大姑娘都錄完喇，陪我行啦求吓你。」

「喂二叔公你做咩打俾我吖？咩話失驚無神陪你去佛堂？」我拎起電話扮同親戚傾計以免有人見到我同空氣講嘢以為我係精神病。

至於阿婆嘅請求擾擾攘攘咗有幾粒鐘，講真我覺得好煩，但如果我唔幫嘅話睇怕佢應該幾難心息，問題係我未知幾時走得，既然係咁我咪去問吓雷哥佢哋幾點走得囉，橫掂佢哋都趕收工想走㗎喇。

點知佢哋初初話七點走得，拖吓拖吓竟然接近十一點都未可以走，淨係俾啲普通人員收工，而我哋呢啲負責特別崗位嘅人員就要繼續留低，到咗呢刻我終於明白佢哋係無趕收工呢個概念。

明明以新人嚟講祖羚錄得算係幾唔錯，到底仲要處理啲乜嘢呢，我真係睇唔透。

「哥仔你去幫吓佢哋喇，我感應到首歌遇到一啲麻煩吖。」

「你喺度講乜嘢呀堂家姐，我點樣幫佢哋呀？唔通又係你搞嘅鬼啊？」

「點會關我事，你傻傻地，自己去問吓發生咩事啦！」

阿婆咁講都無錯嘅，話晒佢趕住要我幫手，的確無理由搞搞震嚟浪費我時間。咁嘅情況我決定直接去問寧謙佢哋。

「唉，你自己聽一次就明㗎喇。」

草左一排

寧謙擰晒頭無晒心機咁樣，睇嚟真係有啲嘢唔妥。於是，我戴起錄音室提供嘅耳筒，聽聽祖羚較早前錄好嘅歌究竟有咩問題。

喺聽歌期間我確實有所發現，不過今次唔係見到浮字，而係我聽到首歌有好多雜音同怪聲。

正當我苦惱緊可以有咩辦法幫到佢哋手，點諗到世事會咁神奇，就喺我聽完然後到雷哥再聽多次，嗰啲麻煩嘅雜音以及怪聲竟然全部消失，真係一啲聲都聽唔到！

「唉到底頭先點解會咁㗎……算啦唔理啦，收工先喇咁多位。」等咗咁耐就係想聽雷哥呢句說話咋嘛。

最後，我哋等到過咗十一點總算有得走，但係嗰個阿婆已經眼甘甘望住我，恐怕呢獲真係避無可避，點都要陪佢去墳場走一轉。

咁夜走去墳場當然有風險，不過我有衡量過如果今晚唔去拖到聽日先去嘅話，我之前飲落嗰碗定驚露有可能會因為時間唔夠而中途失效。

若然要等到失咗效再飲第二碗先去又太麻煩，同埋碗嘢啲耳屎味真係好惡頂㗎，況且個恐怖婆婆一直企喺隔離，仲記得良叔曾經提醒我藥力無效就唔可以睇到啲恐怖嘅嘢，否則隨時有性命危險，咁我緊係唔搵命搏啦。

所以諗過度過計好晒數，憑我仍然處於大無畏無嘢好驚嘅狀態，𠵱家就係出發去墳場嘅最好時機！

5.《初啼》完

Sor 岩岩眼殘po多左次

嘩下集去墳場

死咗嘅陌生阿婆由朝早囈到夜晚，想我陪佢去墳場對付嗰啲搞佢墳頭嘅衰人。

對於佢嘅請求其實我一直都好無奈，因為我覺得自己無能力幫到隻鬼去做啲乜嘢守護墓園嘅事。

不過喺定驚露嘅加持底下，我有勇氣重新審視自己嘅想法，又或者呢啲只係定驚露賜俾我無盡嘅膽識令我敢做啲平時唔會做嘅新奇事。

總之呢一刻我好可能已經被難以用常理解釋嘅勇氣沖昏咗頭腦，決定出發去墳場幫阿婆一把。

搭咗一陣的士，我哋終於嚟到市區某個比較出名嘅墳場。宜家嘅時間係十一點九咁上下，老老實實我咁樣算唔算係做緊靈探呢？

「太好喇，婆婆終於帶到你嚟呢處！」

「其實……你可唔可以縮返短個頭呢？因為你咁樣真係好礙眼，我雖然唔驚你啫，但你都辛苦㗎嘛？」

「得唔係唔得，只係你可能要等好耐囉，唔怕同你講吖本來屬於我身體嘅魂魄仲停留喺你屋企度，所以我要慢慢縮返入去，呢個過程我唔知道會用幾多時間，咁你想婆婆點做呢？」

頂佢……咁即係擺明要脅我啫。

「咁麻煩㗎，是旦喇唔縮就唔縮啦。」

然後，我喺墳場嘅歷險正式開始。

仆你個街阿婆條頸果度我笑左成分鐘

一踏入墳場範圍，迎面而嚟嘅係一種令人毛骨悚然嘅怪風，不過可能係飲咗定驚露嘅關係，我淨係覺得有少少寒意，整體嚟講唔算係好驚。

反而我無帶電筒，又要喺咁漆黑嘅情況下搵到個阿婆嘅墳頭，呢樣先至係最危險。

面對未知嘅危險，我根本無方法去應對，唯有見步行步，寄望盡量喺未發生事故之前去到目的地。

關於呢個墳場，有一點非常重要我係無論如何都要花啲時間講講，就係佢嘅面積同高度。

我唔知呢啲算唔算係特色，但偏偏呢個墳場起出嚟係奇形怪狀，明明依山而建邊估到有人千揀萬揀，居然揀咗喺一座窄之餘仲要好高嘅山嚟起，搞到個墳場成碌竹咁真係行都行死吖。

睇見情況咁惡劣，我實在忍唔住要問吓阿婆佢個墳到底喺邊度。

「行你就行啦問乜鬼嘢啫，咁唔專心因住畀嘢搞㖭呀。」

未應承佢嗰陣就懶有誠意，我話肯幫手即刻轉咗第二個樣，乜得啲鬼咁現實㗎。

「你咁樣即係過橋……哎呀！」我掛住講嘢，一個唔小心叉錯腳成個人趴咗喺地度。

咁跌法當然會痛，不過唔知點解阿婆見我整親之後反應當堂唔一樣，態度由原先對我唔多客氣變到非常緊張，而且二話不說咁將佢墳頭嘅位置交代清楚。

「係最上數落嚟第四排第五個墳……」

對我嚟講阿婆有呢種異常嘅舉動，其實我無打算去諗或者推斷佢有咩原因去驅使佢咁做，我淨係覺得咁著數，於是馬上急步行去佢個墳頭。

由於前車可鑑，我呢次雖然行得急，但急得嚟我係極之小心咁行，手腳並用務求唔好再仆街。

終於，我歷盡滄桑，走過無數崎嶇嘅石級，流住汗嚟到阿婆嘅墓碑面前。

𠵱家時間係凌晨十二點五十分。

到咗呢刻，我似乎發現一啲秘密……原來阿婆本來叫阿珍，咁我改口叫佢做珍婆喇，好過成日要阿婆阿婆咁嗌人吖。

既然已經搵到珍婆個墳，都係時候查吓佢個墳有咩唔妥嘞。

肉眼望落，珍婆個墳除咗雜草亂咁生之外，感覺尚算正常喎，究竟問題出咗喺邊呢，正當我沉思緊答緊，珍婆忽然好驚咁大叫！

「救命呀，佢哋追到嚟啦！」

「嘩呢啲乜鬼嘢吖？不如搵個地方避一避先喇。」

突然咁緊張

有三隻蛇頭樣嘅妖魔兇神惡煞咁飄緊埋嚟。

「唔得㗎你要幫我守住個墳啊！」妖玩咩，我唔走咪即係等於送死？

明智同理性嘅人應對未知嘅危難時，往往會作出最保險嘅決定——逃生，連我亦唔例外。

所以喺呢個關鍵時間，我理所當然咁打算避避風頭去保住條命仔，咁樣做唔係出於恐懼，只係唔想衝動接戰而鑄成大錯。

不過千鈞一髮下居然發生咗件令我意料不及嘅事——

珍婆毫無先兆咁用佢條鬼頸狠狠地箍實我！

慘喇，我完全郁唔到。

「如果呢個時候可以遇返嗰隻嘢就好啦……」

我意識嗰啲蛇頭魔距離我非常非常之近，就喺我無晒希望嘅時候，有道閃耀嘅白色強光直穿入我眼內。

然後，我記得返晒嗰晚經歷過嘅事……

同上次一樣，我又試置身嗰個神秘嘅空間，迎接我嘅照樣係嗰團橙黑相間嘅妖氣，亦即係契約魔虎崎！

隻野終於出返黎

再次見面，我發現虎崎嘅眼神充滿住對我嘅失望之情。

「唉，明明講好咗等你體驗過立約嘅好處先再搵你㗎嘛，真係估唔到你會咁無用，唔通你根本未夠班？」

「唔好講呢啲住，快啲幫我搞掂出面嗰啲蛇怪先喇唔該！」

「你條傻仔中晒個阿婆計喇。如果我哋真係郁嗰班蛇魔我同你都會好大劑。」虎崎呢番說話令人一頭霧水。

照佢意思咁諗，珍婆先至係有問題嗰個？我完全理解唔到𠵱家發生緊咩事，結果只能夠再問清楚虎崎到底想講乜嘢。

於是，虎崎將我唔明白嘅嘢一五一十咁講晒俾我聽。

「原來係咁樣……」當我聽完虎崎嘅講解簡直係如夢初醒，覺得自己好蠢等人有機可乘。

其實呢一切根本可以避免，若果我唔係咁易信人，件事未必會惡化到咁嘅地步。

從虎崎口中我得知珍婆並唔係乜嘢可憐嘅鬼魂，而係一名冥界租霸。

話說喺陰間裏面，鬼魂大多數都係居無定所，佢哋通常寄居喺某啲地方或者物品裏面。

多謝您

不過少數幸運嘅鬼魂係有墳墓仲可以住埋入去，裏面環境風涼水冷，係唔少鬼魂心目中嘅Dream House。

而最耐人尋味嘅係珍婆竟然唔係珍婆，又或者講得再準確啲，佢係珍婆但唔係我諗嗰個珍婆，即係我千辛萬苦搵出嚟嗰個墳實際上唔係佢擁有。

係咩原因搞到咁複雜呢，事緣真嗰位珍婆雖然有墳墓渣手，不過佢認為喺外面嘅生活更加精彩同刺激，所以佢決定將個墳墓租俾有需要嘅遊魂野鬼。

就係咁，真珍婆嘅墳墓成為咗租盤，巧合地喺同一時間呃我嗰位長頸珍婆又想租墳喎，於是珍婆個墳咪租咗俾另一個珍婆囉。

租得人哋嘅嘢要交租當然係天經地義，唔止人間，連陰間亦都一樣。

至於租金嘅形式可算係別開生面，唔講唔知原來下面唔用冥通，而係行品格評分制度，每隻鬼魂會按生前喺人間嘅作為同死後喺陰間嘅表現作評分，從而得到每日可用嘅分數。

一般嚟講，生前係好人嘅鬼魂會拎到較高評分，但要單靠生前部分嘅評分嚟租到墳墓就唔係咁易，佢哋需要喺陰間做多啲好事黎拉高評分從而提升租墓嘅經濟能力。

咁好明顯，想租墳嘅珍婆其實係承擔唔起相應嘅租金，點諗到佢居然對呢個墳起咗貪念，就算要充大頭鬼佢都在所不惜，喺明知好大機會交唔起租嘅情況下照樣租咗個墳返嚟。

點解佢可以咁大膽照租呢？最主要原因係佢有時間，因為下面交租好特別，唔係按月交而係三個月至交一次，結果時間畀咗呢個機會佢策劃一場霸墳大計。

而我就係當中嘅受騙者。

「你都唔好咁自責喇，𠵱家知道都未遲啫。」

「我想知點解佢會睇中我嚟搵我笨吖。」

「就正如佢所講，你太光嘞。算喇唔好講呢啲住，快啲接住呢樣嘢先喇。」

虎崎從氣身體上分解出一團小氣體，我見堆氣飄嚟我度，佢又叫我接住咁我咪試吓接囉，估唔到團氣穿過我右手腕，然後幻化成一隻橙黑色嘅手環。

「人類戴勝，你是否願意和我——契約魔虎崎結成契約關係？」

巴打改左名？

改一陣

點解我幾日無黎 都係只得多少文
樓主努力 好似比負評你嘅人一樣啊 個個都負評

呢排牙痛
集中唔到諗野
多謝支持

係時候重睇
不過樓主嘅詞有無曲 可以配上 應該有FEEL 同 JENG多多

點解祖羚 感覺係 出租女友嘅女主

我都想有呢個才華整到首曲出黎留待大家用音樂想像力去意會啦

突然間話要立約，我霎時間真係決定唔到，不過虎崎無俾太多時間我考慮，佢提醒我呢個空間只係一個短期空間，現實世界嘅時間依然緩慢咁流動緊，唔可以再猶疑嘥時間。

既然係咁，立約就立約！

「我願意！」

「輪到你問返我！」

「好。契約魔虎崎，你是否願意和我——人類戴勝結成契約關係？」

「我願意！立約儀式結束嘞，我哋快啲返出去！」

喺虎崎指示下，我先合埋雙眼等大約十秒再開返眼，發現自己已經返咗去現實世界，原本用條長頸笠實我嘅壞珍婆開始縮後返條頸打算逃走。

「仲等乜嘢啊？快啲啟動驅魔手環！」虎崎似乎因為同我訂立咗契約而得到潛伏喺手環嘅能力，可以互相溝通到。

啟動個手環……講係咁講啫但我擺明唔識用。

作為一個驅魔新手初出茅廬，我唯有再請教虎崎喇。

「你諗多咗喇我哋做嘢無咁複雜㗎。你就咁喺個心入面想用已經可以。」虎崎好隨意咁講。

老實講我對呢個方法真係半信半疑，不過到咗呢種關頭都唔考慮得咁多，即管試吓！

「束手就……咪住，呢種光好遮口面。」

「主管，佢係驅魔人嚟呀！」

「好，佢唔係租霸同黨。」

佢唔係同黨

無錯，我成功將驅魔手環嘅力量完全釋放出嚟，望住身上突然被穿起嘅橙黑色笠袍加上窄身黑色恤衫，𠵱家嘅我已經徹底咁變成一名驅魔人。

得到新力量之後，我當堂醒覺原本面目猙獰嘅蛇樣魔並非我之前睇到嘅咁有攻擊性。佢哋幾位基本上係人嘅形態，而且一律身穿整齊制服，最多只係睇唔清楚佢哋嘅五官。

如果佢哋唔係壞人，咁我諗佢哋一定係負責嚟驅逐唔夠分交租嘅珍婆。後來聽虎崎講返我至知佢哋呢類工種係叫守墳者。

「咪走啊！你都呃得我透嘞！」

雖則長頸珍婆唔係魔，但佢做咗咁多衰嘢睇怕身上已經出現魔性。

唔知係咩原因，或者係虎崎對我開始有影響，我有種諗法係覺得我既然係驅魔人，就自然有義務去制止佢。

「你份人真係鍾意亂嚟喎。」

虎崎察覺到我有所行動，不過我講到底始終係初哥，所以佢為咗我嘅安全就決定從旁指導，快速地教曉我點樣運用驅魔人應有嘅能力。

於是，喺虎崎嘅速成指教下，我算係學識咗少量驅魔嘅技巧。

簡單嚟講，原來驅魔嘅關鍵真係同我嘅填詞能力有密切關係！

6. 《騙局》完

話說虎崎向我講解過隻手環嘅構造，原來呢個神奇手環有兩粒正方形嘅掣，一粒紅色、一粒綠色。

如果想發揮到手環嘅功能，我就要撳撳粒綠色掣先，因為撳完之後又會有啲新奇事發生。

而我就係由嗰時開始學識咗點樣用自己嘅專長嚟砌低啲妖魔！

「今日總算見識到驅魔人嘅真正能力！」

嗰幾位守墳者目擊到手環嘅神奇之處，不約而同地驚歎驅魔人竟然可以咁犀利。

屌呀做乜撚野呀

出錯左次序

呢篇先係

驅魔手環，每位驅魔人必定擁手有嘅神秘器具。

而直到目前為止，仍然未有凡人知道驅魔人係透過手環嚟對付邪魔，正因為咁關於驅魔手環嘅一切基本係秘密，除咗……驅魔人。

非常幸運，我喺一連串機緣巧合底下成為咗佢哋嘅同類！

「多謝你啊虎崎，我識得點做喇！」

用自己有份創作嘅音樂嚟驅魔，老實講連我自己都唔敢相信係真，但當我用完個手環之後就唔到我唔信嘞。

唔睇了 咁低級

之後先係呢篇

話說虎崎向我講解過隻手環嘅構造，原來呢個神奇手環有兩粒正方形嘅掣，一粒紅色、一粒綠色。

如果想發揮到手環嘅功能，我就要撳撳粒綠色掣先，因為撳完之後又會有啲新奇事發生。

而我就係由嗰時開始學識咗點樣用自己嘅專長嚟砌低啲妖魔！

「今日總算見識到驅魔人嘅真正能力！」

嗰幾位守墳者目擊到手環嘅神奇之處，不約而同地驚歎驅魔人竟然可以咁犀利。

o撚晒咀。。。。。。

請負評呢個故啦 幾日唔出仲搞亂次序
樓主條撚樣無心寫的
已睇穿佢的把戲

咁曲黎幫樓主推PO

其實個手環之所以會俾人覺得犀利，係在於嚿嘢用起嚟真係有種高科技嘅感覺。

當我撳完粒綠掣，眼前居然出現一個懸浮界面！

「撳一撳個骷髏標誌喇，你再唔撳個阿婆走甩㗎喇。」

本來我有少少擔心呢個咁可疑嘅標誌係咪可信，不過諗深一層虎崎叫得我撳應該唔會陰我，再講𠵱家時間咁急都輪唔到我考慮，一於依佢意思做啦。

我輕輕力掂咗嗰個骷髏標誌一下。

跟住……有把好古怪嘅劍喺我手上出現！

「呢把嘢係做乜事？」

「係詞劍。每個驅魔人都有佢自己獨一無二嘅武器，而你得到嘅就係詞劍！」

虎崎口中嘅詞劍刀鋒長約七吋，刀面仲有啲密麻麻嘅不明符號，即時為把劍增添不少神秘色彩。

約略講完把劍嘅特徵，但到底用起上嚟會係點樣，始終要試過至知。

由於我唔識任何劍法，所以只可以亂咁揮。

「無錯喇就係咁樣，屬於你嘅文字已經由劍尖射咗出去，呢啲有法力嘅文字會幫你捉住啲妖魔鬼怪㗎！」

目前情況已經嚴重超出我嘅預期，把詞劍竟然射咗啲文字出嚟，仲將長頸珍婆狠狠勒住！

望住嗰啲詭異嘅文字，我好唔容易至能夠定返神嚟，然後我再睇清楚先發現嗰啲字原來係我寫嘅歌詞。

就住呢個離奇嘅現象，虎崎都有解釋返當中嘅緣由。

樓主又改名

「正如第一次見面嗰陣我提過你天生有種同靈界接觸嘅特質，而能令你呢種潛力得到昇華嘅嘢就係你親手填嘅歌詞。」

「算數喇你話咩我都照信㗎喇，咁𠵱家點樣處置呢個阿婆呢？」

正當我問緊虎崎應該點做至好，身邊嘅守墳者似乎想為我提供一啲意見。

「將佢交俾攝魔喇，呢個會係最好嘅做法。」

「估唔到你哋呢啲守墳者諗嘢係咁毒辣……」